Google Station 現身，計劃在全球供應免費高速 Wi-Fi

Google 自去年底開始便在印度火車站部署免費 Wi-Fi，企圖擴大印度的上網人口，來增加 Google 服務的用戶與廣告收益。而日前這項 Wi-Fi 計劃已經被改名為 Google Station，並打算推廣到世界各地。此外，著名的 Project Loon 計劃也取得重大進展。

Google Station
到目前為止，這項計劃的實作仍侷限在印度，預計今年底前在印度的 100 間火車站完成建置，並打算在明年繼續推展到其餘的 300 間火車站。儘管沒有說明網速，但 Google 表示速度足以串流 HD 影片，同時允諾會維持免費。外媒指出，在實測時，Google Station 的 Wi-Fi 能達到 40mbps。

由於在印度，Google 其實是和印度鐵路當局和電信業者合作，因此為了推展服務到其他國家，Google 也開始徵求合作夥伴，同時指出地點將不會只侷限在火車站。而由於許多已開發國家的網路基礎建設足夠，甚至不乏 Google 自己推出的服務，例如星巴克門市的免費 Wi-Fi，因此 Google 的優先目標應該仍是中度或低度開發地區。

Project Loon
至於 Google 的另外一項著名供網計劃 Project Loon 目前也持續進展。Google 在官方網站指出，為了讓熱氣球能正確移動，Google 花上許多時間處理導航工具，以及軟體演算法，而近日這些工作已經取得明顯進展，能大幅延長 Project Loon 的飛行時間到至少 98 天。

Google 指出，除了導航工具，新的演算法將能自動計算周邊氣流模型來調整海拔高度，讓氣球能自動升降與漂移。如果一時計算不出來，氣球也懂得先想辦法飄往太平洋，再藉由海風重新調整氣流動向，把自己帶回陸上空域，好維持在同一地區持續供應網路的能力。

據 Google 於南美洲長達 14 週的跨國實驗，氣球總共做了 20,000 次自動海拔與氣流分析。這項實驗的內容是從秘魯開始出發到波多黎各，然後再想辦法在當地上空嘗試能待上多久。

Kingsman

用咩機用咩OS,個人資料
Google表示:

植入晶片

send bobs and vagene

所以香港政府係唔會俾google做呢d野
Database都無撚左，呢d野你地唔洗預過得到

Big data

Google fatfat豬

如果香港出 啲台會唔會爆割喉戰?

痴撚線公司

人地公司咁做福人群，啲垃圾連付出都唔制

港豬唔值

即刻諗起mother fucker

2016年9月26日

中國有無

係時候要留意d首腦耳仔位置有無做過微創手術了

一定無

暫時都係印度同少部份印尼

其實呢樣野應該政府做，商家做唔係咁好

時代唔同左，網絡連接應該變左好似基本人權咁

香港政府睬你都on9啦，呢個政府班官之所以可以日日坐係房涼冷氣望天花板就係因為佢地唔做就唔錯，更遑論今時今日既政治環境，完全係要更換利益集團，點會俾google搞呢d野，就算要做都唔批google批俾華為啦

ex machina

Google: 瘋狂收集資料 正呀

然後又比人投訴偷資料, 出左兩日又撤回

免費仲想點？駛唔駛送埋電話比你

啲氣球跌落嚟嚇撚死人 垃圾google

Google internet balloon causes scare as it crashes in Meru

facebook都有個差唔多既project同樣喺印度，不過上年因為網路中立性(Net neutrality)俾人收咗皮

Facebook 係惡啲

之前聽過IT巴打講google搞緊的AI連佢地都睇唔明 重要係皮層程式

不久將來，地球是咪由google統治?

Google一黨專政

實冇香港啦

skynet

中共要加強監控，比免費wifi 班小市民黎cap資料唔係無可能，你睇成街cctv就知

真正統治地球嘅公司

使咩整個wifi，啲電訊公司全部控制住